聽古典應該點入手

之前好小接觸過古典
有冇d易入口

本身有玩結他
有小小樂理
有冇書或者網站有埋樂曲分析

推

youtube search berliner philharmonicer

你要啲咩樂曲分析

易入口(我覺得) moonlight Sonata

交響曲我推薦beethoven 7

建議聽mahler 6 比較長 但係幾入耳
聽得落基本上大部分出名既作曲家（即係浪漫時期果炸） 都唔會有問題

只聽Abbado

姐係點樣正確咁欣賞樂曲
或姐每一段樂句背後想表達既意思

聽緊
交響曲好好聽

晏d 聽下先

Ravel :
Bolero, Daphnis et Chloé, Pavane pour une infante défunte, Piano Concerto in G Major, Miroirs, La Valse

Holst:
The Planets

Rachmaninov :
Piano Concerto No.2,3

Elgar:
Enigma Variations, Cello Concerto in E Minor

Beethoven:
Piano Sonata Op.13, 57 , All Symphonies

Dvořák:
Symphony No.9, Cello Concerto in B minor

Richard Strauss:
Till Eulenspiegels, Don Juan

仲有好多

果啲可以睇programme note 上網搵唔知有冇 音樂會就有
或者係直接google 人地評價
當然呢啲只係指引
大致睇下首野係咩黎 發生緊咩事就夠
古典時期或以前可以唔使理 直接聽
浪漫時期有 標題音樂 同 絕對音樂
標題音樂相對地有主題 絕對音樂睇曲式
但其實你可以唔使理 因為大部分好入耳
可以直接聽
20世紀音樂 有好多唔同流派
xx主義 yyy主義 12音 請係咁二睇下wiki

唔係首首野 都會話呢句咩意思果句咩意思
將音樂當做語言黎講（樂理上） 佢係有意思
但係哲理上 就唔一定有意思
歌劇（有歌詞類）可以有 其他就睇個人理解

而有啲民間既音樂評論請審慎食用
例如話 莫扎特既樂曲既光明又幼稚 有童真
等等 請block

聽達哥清唱，巧巧天 聽完就乜都好聽

多謝你打咁大篇野黎覆我
我會慢慢depp 同研究

八掛咁下你咁有心推廣古典
係咪本身彈classical

同埋我都幾想知樂理上既野

依家聽歌既好似太膚淺

留名得聽

Debussy 20世紀得黎又幾好聽

得閒上youtube 聽。
可以loop 吓貝多芬果啲，仲有four seasons。
亦可以睇吓黎緊城市電腦售票網有咩音樂會，睇佢地個曲目，再上youtube search首音樂黎聽。

有冇巴打多啲romantic era推介
鐘意聽蕭邦

柴6 Brahms 1 Dvorák 9 蕭邦有一首既鍾意好似係 etude op.10 no.3 郎郎彈既

幾**

Dvorák 9

2&4 movement 應該冇聽過首野既人都聽過